# JS_8


## Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM).
Це об'єктна модель побудована на основі вихідного коду сторінки документа і представленна у вигляді розгалудження взаємопов'язаних об'єктів
На основі цієї моделі браузер далі відмальовує сторінку

## Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
innerHTML - весь внутрішній html контент елемента (всі дочірні теги і звичайний текст)
innerText - весь внутрішній текстовий контент елемента (весь дочірній текст)

## Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?
document(або батьківський елемент).querySelector(/All) - пошук першого елемента (/всіх) з синтаксисом як у звичаному css ('.', '', '#', ':active', '[attribute]' і т.д), універсальний і зручний спосіб
document.getElementById - пошук виключно по id
document(або батьківський елемент).getElementsBy(TagName/ClassName/Name) - пошук виключно по тегу, або по класу, або по атрибуту. плюс лише в тому, що повертає живу колекцію, а не стан на момент визову
ще є багато виключно відносних "пошуковиків" типу childNodes, parentNodes, firstChild, lastChild, nextSibling і т.д